【奇聞】SMRT三綫全壞 仲搞到撞車廿人輕傷

話說新加坡嘅地鐵系統呢就有兩間營運公司嘅，包括SMRT同埋SBS啦，咁除咗SBS營運嘅東北綫同埋濱海市區綫之外，東西、南北同埋環綫都係SMRT嘅

今朝呢，Circle Line訊號故障、東西南北綫一齊壞車，都未算最得人驚，東西綫直頭玩撞車添，一日內SMRT營運嘅三條綫全部收皮

Circle Line, East-West Line hit by separate faults on Wednesday morning

SINGAPORE: Both the Circle Line and East-West Line were affected by delays during the morning rush hour on Wednesday (Nov 15) due to two separate faults.
A signalling fault caused delays on the Circle Line, SMRT first said in a tweet at 6.28am, adding that it was investigating the fault.

Train fault at Choa Chu Kang. Please allow 10 mins extra between Choa Chu Kang and Bukit Batok, towards JURONG EAST

MRT train collides with stationary train at Joo Koon station; 25 people hurt

SINGAPORE: Twenty-five people were injured after an SMRT train collided with a stationary train at Joo Koon station at 8.20am on Wednesday morning (Nov 15), the Land Transport Authority (LTA) and SMRT said.

The Singapore Civil Defence Force (SCDF) later said it was alerted to the incident at 8.33am.

In a joint statement issued at 11.12am, SMRT and LTA said a train heading in the direction of Tuas Link station stalled at Joo Koon station at 8.18am.

A minute later, a second train stopped behind the first faulty train, the statement added.

"At 8.20am, the second train moved forward unexpectedly, and came into contact with the first train," the statement said.

SMRT and LTA added that they are investigating the incident.

Twenty-three passengers and two SMRT staff sustained "light to moderate injuries", and were taken to Ng Teng Fong Hospital and National University Hospital (NUH).

Channel NewsAsia understands that 10 people were taken to Ng Teng Fong Hospital and 15 were at NUH.

A spokesman from Ng Teng Fong Hospital said among the 10 injured at the hospital, two were assessed to have sustained injuries under the P2 category or "major emergencies" such as limb fractures and joint dislocation.

Another eight sustained minor injuries and were assessed to be under the P3 category, which includes sprains and minor head injuries.

Facebook user Mei Anne wrote that she was a passenger on one of the trains, and hurt her back as a result of the collision.

A platform at Joo Koon MRT station was cordoned off with police tape following the incident. At least 10 emergency vehicles were seen outside the station.

At about 2pm, more than five hours after the train collision, SMRT announced that train service between Boon Lay and Tuas Link stations in both directions will be suspended for two hours.

"This is to facilitate the recovery of the two trains involved in this morning’s incident at Joo Koon MRT station. We are doing all we can to restore services safely and expeditiously," said the train operator in a Facebook post.

It added that free regular bus and bridging bus services are available between those two stations.

LAST MRT TRAIN COLLISION WAS IN 1993

The last time that an MRT train collision happened in Singapore was more than two decades ago. That incident, a front-to-back collision between two trains at Clementi station on Aug 5, 1993, resulted in 156 injured commuters.

An independent inquiry panel found that the accident was caused by a 50L oil spill from a maintenance locomotive which had been carrying out maintenance work at about 5am on the day of the accident.

LTA SMRT SMS Transit 世界第一

1110

1113

1108

真係壞得好密吓

叫日j夜j嘅沈教授出嚟解下話

In SMRT we trust

新加坡已經將uber合法化,所以真係唔驚

On9 新加坡垃圾10倍

？

前幾日好似先睇到post講佢壞車壞到成條線收皮，今次炒埋咁堅

SMRT =新加坡大毒瘤
SBS好似正路少少

2017.10.25

2017.10.27

2017.11.07-08 水浸Tunnel

2017.11.02

點解可以撞落去，block signal呢

坡豬又啞曬

過路費點都要轉嫁俾消費者
就係因為政府收高昂嘅市區道路收費
最後又係局住屌住搭smrt
都唔明點解咁多人吹奏新加坡呢啲家長式管治

所以話華人基建 規劃真係靠唔住
大馬就成日貪污 一落雨就水浸
新加坡唔知有冇貪污 但規劃差到死
香港好彩大部分基建都係英國佬留低

新加坡駐連登大使去左邊

隔離飯香

係香港叫填鴨式教育到新加坡變精英選拔 吹奏
大陸叫獨裁 新加坡變新加坡模式 好
你地又知唔知根本大陸好多野都係抄新加坡
年年一大車官 領導送去南洋理工讀領導訓練班

當你係新加坡住返一頭半個月
紅綠線各站入站前停你五分鐘 速度又同行路差唔多
你就會明

之前去新加坡玩7日
壞2日

搭十次有三四次報錯站

【奇聞】坡鐵東西綫一晚兩壞車 車程延長一粒鐘

唔壞先係新聞

地鐵全壞Uber仲唔收到上5x咩

[LTA – SMRT Joint Update on Joo Koon Station Incident]

There were 28 injuries in total, including three walk-ins at Ng Teng Fong General Hospital later in the afternoon. The Ministry of Transport, Land Transport Authority (LTA) and SMRT are in touch with these injured passengers to offer the necessary assistance.

Out of the 15 sent to the National University Hospital, one declined treatment and returned home, and 13 received treatment and have been discharged. One passenger is currently warded for observation.

A total of 13 injured (including three walk-ins) were treated at Ng Teng Fong General Hospital. Nine have been treated and discharged, two are being treated, and two others are warded for observation.

中國製地鐵列車驚現裂縫 新加坡秘密退貨
2016/07/05 13:37
FactWire傳真社報道，由中國製造的新加坡地鐵列車重要結構組件，以及車身竟然被發現裂紋，共有35列列車須逐一運返原產地青島替換車身。由於香港地鐵也向同一生產商訂購上百列地鐵列車，事件引發港人對中國製品的恐慌。

居西，涉事的中國生產商負責製造廣深港高鐵9列香港列車，以及香港地鐵93列市區線新列車，佔未來荃灣線、觀塘線、港島線及將軍澳線列車總數逾七成。首批高鐵列車將於今年稍後付運，港鐵市區線列車則預期於2018年開始交付。
涉事列車生產商為中車（1766）旗下中車青島四方，屬於新加坡地鐵C151A系列，由新加坡陸路交通局在2009年5月，將合約判予日本川崎重工業株式會社（下稱「川崎重工」）及其新加坡分公司，以及中車四方組成的聯營公司，22列列車造價為新加坡幣3.68億元（約84億元台幣）。新加坡其後於2011年再額外訂購同系13列列車。由2011年5月起至2014年，35列列車陸續運抵新加坡投入服務。（大陸中心／綜合報導）

Factwire link:

SMRT地鐵發生追尾相撞事故，一輛列車在裕群站附近撞上另一輛停在軌道上的列車，23名乘客受傷入院。

這起事故發生在今早8時許。

民防部隊在10時42分發表面簿貼文說，今早8時33分接到通報指，裕群站附近發生事故，民防人員正在現場為傷者提供援助。目前，已有23名乘客送院治療，大部分人只受輕傷。

SMRT先係
SBS transit 好過佢

SBS好過港鐵？願聞其詳

唔係我係話sbs 好過smrt
但係sbs又冇差10倍咁誇張

咁我好彩了, 之前去都冇壞過

唔係壞你條線姐
裝個app叫mytransport@sg
日日都有push

雖然港鐵成日加價係可恥，但對比返其他城市嘅鐵路黎講，港鐵算係最top之一

屌你老味 港鐵幾時減價

啲push真係多到我覺得煩

明日香港

又壞

[NSL]: Due to fewer trains serving the NSL this evening, please cater additional 15 minutes train travel time. Free bridging bus services from #Bishan to #Yishun (one way) and free regular bus services between #Bishan and #Yishun (both directions) are available.

SMRT can suck my dick
佢依排係地鐵個moon度都係度播員工做野既片

佢早一兩日係Public Transport Workers’ Appreciation Day吖嘛

新加坡88年先有地鐵 仲垃圾過72年開既BART

SBS嗰兩條線新好多
正路無咁快死

差到咁

咁點解仲有人搭呢？
你咁樣否定唔到個問題喎

香港成日壞係因為overload

呢間公司日光日白有員工落去路軌做嘢都可以冇人知

呢啲小兒科啦

呀領事係唔係俾新加坡炒左
好耐都唔見佢吹奏新加坡

車站又殘又細
轉車仲要行餐死

因為新加坡的士貴到你唔信...
夜晚係+50%
繁忙+30%

搭十次報錯三四次站

點做到

總領事困咗喺地鐵站？

話說香港幾時有大mon

bugis

Downtown Line 好深

一開頭嗰幾個新加坡女鐵膠

坡🐷仍然要返工

德國國旗Feel 車身色

中國製

黎緊既新車全部都有
西鐵馬鐵已經裝緊

川重設計

[LTA Update on Train Incident at Joo Koon Station]
陸路交通管理局就裕群站之列車事故的最新回應（中文譯本）

This morning at about 8.18am, a train heading in the direction of Tuas Link Station stopped at Joo Koon Station to detrain passengers due to an anomaly in the train signalling system. At 8.19am, a second train stopped 10.7 metres behind the first stationary train. This is in accordance with the safety protocol of the signalling system protection that ensures safe stopping distance between two trains. At 8.20am, after detrainment, the first train’s doors closed and before this train could move off, the second train, activated by the signalling system, moved towards the first train and hit it.
是日早上8時18分，一列前往大士連站的列車因遇上訊號系統異常而於裕群站暫停服務；在早上8時19分，第二列列車駛至前面列車10.7米後的位置，因訊號系統確保兩車距離的保護措施而停下。於早上8時20分，在乘客全部落車後，前面列車已關妥車門準備駛離，但尾隨列車突然收到通行訊號並前駛，最後撞到前面列車。

Thales, LTA and SMRT are investigating the incident.
訊號系統承辦商 Thales、陸交局及營運者新加坡地鐵正在調查事件。

The preliminary finding was that the first train departed Ulu Pandan Depot with a software protection feature, but the feature was inadvertently removed when the first train passed by a faulty signalling circuit. This train then arrived at Joo Koon station without the feature. The removal of this feature resulted in the first train giving off a train profile on the new signalling system of a three-car train instead of a six-car train. As a result, the second train detected the first train as a three-car train and misjudged the distance between the two trains, therefore resulting in the collision.
初步調查發現，前列列車隸屬烏魯班丹車廠，並載有行車保護軟件，但該軟件於列車駛過故障訊號電路時被意外停用。此列車是以無此保護的情況駛至裕群站。由於失去此保護軟件，新訊號系統誤以為是列為三卡列車而非六卡列車，因此誤判兩車距離，並導致碰撞發生。

Thales has confirmed the old and new signalling systems continue to be safe for operation. The East-West Line is currently running on the old signalling system from Pasir Ris to Pioneer, and the new signalling system from Joo Koon to Tuas Link. As a precautionary measure, trains will go through an additional layer of control measures and manual checks before they are deployed. Operations from Joo Koon to Tuas Link will also be suspended on 16 Nov 2017, while we conduct assurance checks with Thales. Bus bridging will be deployed for the affected stretch for the duration of the suspension.
訊號系統承辦商已確定新、舊訊號系統仍能安全地運作。東西綫巴西立至先鋒站一段仍使用舊訊號系統，而裕群至大士連站一段則已採用新訊號系統。作為預防措施，列車會加設額外安全措施，並人手檢查方會載客，以保安全。來往裕群及大士連的列車服務亦會於2017年11月16日暫停服務，以配合承辦商的進一步檢查。來往受影響車站的接駁巴士服務會在服務暫停期間繼續提供。

正解

瀨人

香港新車一樣係中國製，不過設計都係中國

FYI，嚟緊港鐵市區綫、東涌及機場快綫嘅新訊號系統，都係同一新系統，叫Advanced Seltrac CBTC

[LTA – SMRT Joint Update on Joo Koon Station Incident]
陸路交通管理局及新加坡地鐵就裕群站事故之聯合聲明（中文譯本）

At about 7.30pm earlier, Ng Teng Fong General Hospital admitted a walk-in from an injured passenger. This brings the total number of injuries to 29.
在下午7時30分前，一名受傷乘客自行前往伍廷芳綜合醫院求診，令傷者人數增至29人。

For the 14 injured who were admitted to Ng Teng Fong General Hospital, including the new walk-in, 11 have been discharged, and two remain warded for observation. The new patient is being treated.
14名前往或送往伍廷芳綜合醫院的傷者當中，11人已經出院，而餘下兩人仍然留醫接受觀察；當中，該名自行求診的新傷者已獲治理。

The situation remains for those admitted to the National University Hospital, with one passenger warded for observation.
而在國立大學醫院，仍有一名乘客正在留醫接受觀察。

The Ministry of Transport, Land Transport Authority (LTA) and SMRT will remain in touch with the injured passengers and others who may come forward later to offer the necessary assistance.
交通部、陸交局及新加坡地鐵會繼續與已知及更多的受傷乘客保持聯絡，並提供進一步的可行協助。

即係預計傷者會增加

自膠

西馬鐵玩左好多年cbtc，套野差幾多？

嗰套喺Thales收購前嘅
Thales收購咗Seltrac之後就整咗個新嘅Advanced Seltrac CBTC，所以同舊嘅係兩回事

諗落我呢兩年去左兩轉SG
都無遇過壞車都算係咁

你真係好好彩，我去親都壞返幾鑊

同意distance fare贏咗

但係你日鳩日EWL NSL CCL都壞喎屌

利申：去新加坡通常會住當地屋企人喺Boon Lay嗰頭嘅屋企，EWL is a must

仲有好多個轉乘站都行得唔近，Buona Vista, Dhoby Ghaut, Newton, Paya Lebar呢啲其實都唔算近，唔係得Bugis

又，假設由Lavender去Bukit Panjang，點會唔經Bugis轉？

仲有Downtown Line下面舊結，我望到心諗jm9

"It's an awful day today": Transport Minister Khaw Boon Wan apologises to commuters after the train collision which caused delays on the East-West and North-South lines.

人哋路線同網絡規劃真係識條春, 但最基本係DTL點解唔喺繩結形走線交界點設站

[edit]

也許衰開有條路 坡佬多煩惱

法國佬設計

前排仲要水浸完
仲要係人為疏忽

好心就公開招標搵人做管理啦
新加坡MRT簡直係國恥

咁香港會唔會中伏

龜鐵: 發生緊乜事

其實係配合番LTA個logo

Mr. Tsin Bun Tok where are you?

仲有美孚

又壞

應該唔會搞到追尾嘅，我估

因為今次追尾係訊號系統嘅設置容許唔同編組，default係三卡車（但明明根本只會有六卡行）

但香港龜龜嘅習慣係淨係支援八卡編組

雖然係咁，咁但係我唔會想次次拎住citymapper搵巴士綫，有時懶我都係搭地鐵啫

btw BNV算係九龍塘嗰種距離再長多少少

有邊個國家鐵路唔多野壞唔會有delay
就算日本都大撚把...得閒跳軌你都企左喺度啦

但係搞到全部綫攬炒仲水浸呀撞車呀咁，都真係算罕見地柒

得啦得啦 港鐵最廢 滿意未？

仲有火足

又嚟香港人方便得濟唔明鐵路誇月台轉車同地理個關係...
喺香港係先天理所當然, 但唔好 take it for granted

其實新加坡唔係做唔到，只係唔做啫

搵個地方可以好似SMRT咁全部地鐵線都出事都幾難下

又壞，輪到SBS

壞得仲痴過地鐵

三條綫都管唔掂，如果佢管緊香港嘅八條綫（唔計前九鐵嗰啲），應該秒秒爆鑊不是夢

壞車啫，都搞成咁

琴日先有人吹奏SBS好過地鐵 燈力

事實係SBS好過SMRT嘅

不過兩間都係算把啦

唔明

日本仔早左廿秒開車呢啲小事都出嚟道歉
反觀SMRT

日本呢種執著世界上無人學得到

那裡會是個天堂

Singapore Must Junk Hong Kong's Rail Model

Btw今日連東涌線都壞

佢老母，等15分鐘先有車，再等10分鐘先開車，我只係由奧運站去九龍，一個站，出閘我仲見到龜鐵無轉事故模式收足錢，當然即刻去金魚缸要求waive車費

係咪講撞死兩個人嗰單

仲有邊單

想同我鬥

呢個真

坐巴士啦

做獅城陸路運輸局顧問好過

總領事受傷了嗎？

換訊號系統換到撞車
港鐵係咪可以拎嚟打飛機

鰂魚涌真係好撚遠，我寧願搭到北角先轉

港鐡同SMRt都是用 Thales
只是香港用香港人
SMRT 用廢柴馬拉大陸外勞

嗰單又係柒嘅，明明訊號故障，成村人入路軌整訊號機，控制中心竟然唔同啲車長講，結果死兩個人

（SMRT CEO）鬥你唔起咩？壞得多過你呀！

許文遠（交通部長）：Desmond你俾完鑊我孭未呀

嘩如果呢單野係香港發生實暴動喇
咁不知所謂

暴動
上次暴動已經係50年前
除非港鐵工會染紅

jurong east

哪裏會是個天堂？

乘客擠逼滿車 日日爆鑊
捷運臭朵又上頭條

呆等咗幾個鐘 卻冇車來
我為了返學去 要尋覓貴價交通

新加坡地鐵故障頻傳 台北捷運「飲水思源」派專家相助

新加坡地鐵近年來故障頻傳，也讓基礎建設統籌部長兼交通部長許文遠大為光火，甚至在國會上以「丟臉」來形容這樣的情況。而對於這樣的窘況，新加坡地鐵也打算對外尋求幫手，其中，台北捷運預計11月底由副總經理層級領軍前往新加坡，協助提供維修經驗。

綜合媒體報導，許文遠透過國會質詢場合，譴責地鐵維修團隊，並認為曾經讓人引以為傲的地鐵服務，近年來卻故障頻傳、狀況連連，讓他覺得丟臉，許文遠指出，「新加坡長久以來都拿自己和香港比較，但當他們的地鐵經營的比新加坡好很多時，那種心情是非常難受的。」

許文遠也表示，新加坡地鐵已邀請台北捷運公司專家，檢討相關運作。他說：「台北捷運營運之初也有很多問題，他們曾在多年前向新加坡求助，而當時擔任總經理的蔡輝昇力挽狂瀾，這讓我非常尊敬他。」換言之，這一次台北捷運出手相助新加坡地鐵可謂是「飲水思源」。

台北捷運向媒體透露，捷運公司於10月底接到新加坡地鐵的聯繫求助，盼能派員協助提升系統可靠度，台北捷運將預計於本月底派遣副總經理及5到7名電聯車、機電、軌道等專業人員前往新加坡支援。

我覺得北捷都唔係好好多

連北捷都搵得嚟幫手，SMRT真係等收皮

唔通搵港鐵？

都好吖，當然唔及搵德鐵同日本嘅

其實點解要日光日白維修

晨早紅咗啦
差唔多全部工會都工賊揸旗

訊號故障咪要去整囉

暴動就一定唔會，你ff太多鳥

BNV都算係咁 有條通天梯直隊
其他站不敢恭為
好似Outram park, Bugis, Chinatown
算係大轉車站都行一大段路

另外新加坡雖然distance fare係抵搭
壞處係巴士個定位完全做接駁 又慢又要企
香港巴士跟路線收費 預啲人一程過坐
反而速度同效率都仲高

罐頭兄講香港係個linear city, 其實當年sg有個ring form嘅plan, 如果佢肯stick to ring form再以今時今日新HBD嗰種密度首先發展車站周圍啲地，唔會同香港個linear差太多

講開又講

Jurong East本來planning係一個類似中環嘅高密度商業區 有大量天橋行人隧道接駁
然後商廈酒店林立 又有好似沙田新城市嗰種商場

結果你睇個站周圍種草種咗幾多年
之後先叫有個好似小型megabox要搭shuttle bus先去到啲細mall
到呢幾年再幾個商場仔 JEM JCube嗰堆
同當年諗嘅mega size發展爭好遠

Chinatown 還好嘅，我覺得，話晒NEL上去大堂之後前面就係，近過BNV嘅

至於Outram Park, Bugis呢啲

巴士方面，佢啲流水線真係唔會有人想搭到尾

學到野

btw 佢個問題係根本起鐵嗰陣無整體規劃、無預留位，十年內都唔知佢改過鐵路規劃幾多次

補充多少少，雖然而家新加坡嘅地理規劃當然同香港差好遠，但係實質上都係有啲線性喺度，只係無咁集中，相對歐洲嗰啲格網陣，新加坡係可以做到嘅

我舉例，Chinatown就係其中一個可以做嘅站，話晒之後佢一樣都係轉返上Fort Canning，咁Telok Ayer擺西啲其實就配合到定線可以做，不過顯然我9up ff，因為Chinatown甚至成條NEL根本就無預留位

仲有輕鐵，反正都係，點解唔學似JRE咁喺中間整個月台俾人直接轉呢？不過又係我9up ff，因為NSL就一早起落，而NEL嗰邊顯然一個地底一個架空，不過技術上要Sengkang開始架空根本唔係問題

新加坡唔同香港
佢哋好多時都係起左啲嘢有配套先至發展
冇記錯嘅話之前嗰條東北嗰條輕鐵荒廢左唔知幾多年先至拎出嚟行車

英國佬真係

巴士服務真係呢⋯
條條線都要停沿途各站
話有express
但係得幾段路係
落高速又係要停
價錢貴過地鐵又慢

係呀，十幾年前起落，到而家仲有個站未開添

條條都係舊40號咁款嘅流水綫，明焗你搭鐵

結果啲人唔係搭鐵，而係買車，幾貴都要買，買車癲到好似香港買樓咁

逼人搭public transport嘅方法係不斷加擁車證價 治標唔治本 真係儍的嗎
其實新加坡d公路網唔算太差 大部份地方都覆蓋到 只不過都未見過有巴士喺上面行

其實點解新加坡已經咁多政策，又擁車證又道路收費，但人均擁車率都仲係咁高

同公屋撚揸靚車一樣
唔使供樓d錢其實好好洗

首先係新加坡嘅公共交通系統長期都唔係相當方便啲長途通勤，而90年代開始發展新鎮就令到問題進一步爆發，促使車輛需求增加，擁車證嘅價格因而增加

但係喺公共交通政策上，巴士→地鐵→巴士嘅模式（即所謂「以鐵路為骨幹」）都唔能夠滿足長途通勤，而巴士線全部都係流水綫，所以咁嘅做法只係谷緊非鐵路沿線嘅人去買車

最後，如果用econ嘅角度睇，擁車證越嚟越貴，反而令擁車證變成Veblen good，即係越貴需求越高，好似香港啲樓咁，所以擁車證價格屢升不減，人均擁車率繼續高企

Lightning strikes MRT train; train captain receiving medical attention

SINGAPORE - An MRT train on the East-West Line was struck by lightning and stalled near Bedok station a little past 4pm on Monday (Nov 20). As a result, journey times between Tanah Merah and Paya Lebar were delayed for at least 10 minutes.

The westbound train heading towards the city stalled as it was approaching Bedok MRT station, Mr Patrick Nathan, SMRT's vice-president of corporate communications, told The Straits Times in a statement.

Passengers were detrained at Bedok station, and the train was withdrawn from service for investigation. After the incident, the train captain, who said he was unwell, received medical attention.

[...]

無死人算好彩

新加坡喎……死咗都……

Kent ridge 返工撚

香港想咁玩架
不過區議員放唔放過佢就另一回事喇

算唔算山頭主義唯一好處

仲有係各種交通之間叫做有啲競爭
唔似新加坡地鐵、巴士、的士都係同一集團
又有小巴、電車、渡輪呢啲輔助性交通工具

香港政府過往都有踢走服務/管治欠佳嘅公司
中巴、油麻地小輪、地鐵食九鐵都係

仲想放嶼巴出新界＋新城出九龍

事實係香港喺巴士嘅定位好清楚，就係點對點 + 點對線

而新加坡就係無太多點對點嘅服務，以流水線同埋點對線接駁服務為主

但空有政策冇用，執行嘅亂嚟先至係問題，山頭主義喺催化劑

香港啲巴士其實要去近呢5年先向呢個定位走啫

5-6年前仲有一大堆流水線慢慢兜

九巴條40以前未改上龍翔道都係停足半個九龍

而五六年前香港仲有一個優勢，就係鐵路網絡方便過星洲，大部分市中心唔駛行好遠就搵到鐵路搭，而且由端到端時間亦都唔會太長

而家佢地有DTL，但同時香港嘅巴士網絡定位更加清晰咗，打和啦super

先唔講壞車
前幾個月返去諗住搵係國大做教畜fd子吹下水
回程坐地鐵出novena
好啦試下新開DTL
係newton落車
跟住指示行到尾 咦 要出閘嘅
算啦 應該好似尖咀尖東咁扣返
點知係novena出閘時望一望
我dllm扣撚左我0.77嘅
而家系統連轉車都唔識計？
個廢柴站起左~6年 忍住返學經newton日日塞車
就係為左起個要出閘轉車嘅轉車站？
LTA我DLLM呀

九巴呢幾年好咗

0.77係咪差額嚟

JUST IN: 17 EWL stations and 2 NSL stations will be fully closed on two Sundays in December to give engineers more time to conduct resignalling works, say SMRT and LTA.
最新：地鐵公司及陸交局表示，17個東西綫車站及2個南北綫車站會於十二月兩個星期日關閉，以讓工程人員有更多時間完成訊號系統重置工程。

痴撚線公司

黐線到而家都未搞清楚發生咩事，要部分停運去搵原因

證明佢地舞唔掂
搵香港幫手吧啦

好似知知地發生咩事，陣間譯

都話唔好笑，Thales CBTC我o地都就快用

佢地嘅問題出喺 1. fault circuit竟然可以disable咗Seltrac車載嘅基本保護 2. 有車無訊號應該嗰段所有車都RM Mode但係後面架車竟然自己識得郁 3. 後車車長冇撳死人掣

同埋，嗰邊同你試晒啲bug，呢邊先用的話，呢邊有鑊嘅機會都少咗

咪傻啦，而家玩到unplanned shut down services已經暗地話比大家聽呢次有排玩，新加坡果邊若果要落鑊重做，香港呢邊一定都會延期等埋。

龜鐵批新車只會有新信號系統，若果龜鐵轉用新CBTC有延期，批新車只能夠o係青島飲啤酒食花生

有d擔心地鐵之後handle唔到

新加坡on9在架架6卡
By default 出3卡

香港點柒都唔會撞車咁離譜

佢地條文湖線同機捷簡直係世界級
但其他都還可以

無電到

機場線係桃園捷運
不過桃園有一大部分只係台鐵將時間表改做區間車為主

SMRT>SMTR

荃灣綫 港島綫晚晚試車準備下年頭出街
星加坡班撚樣有無做足test/debug

佢係營運同時test

今次真唔關SMRT事，Thales CBTC有潛在問題比SMRT踩中

親，我地都會有同樣問題，佢o係行Passive CBTC期間出事，龜鐵市區線轉CBTC都會有呢段期間

中bugs

但係而家啲cbtc已經連track circuit 都冇埋？

六卡變三卡，有track circuit都死啦

地鐵完勝坡鐵

但係Track circuit 唔會變3卡架嘛

個位係新舊系統交接位，剛剛好

訊號系統的核心，包括自動列車控制系統（Automatic Train Control）以及「聯鎖機制」（Interlocking）

自動列車控制系統的壽命一般為 20 年不等，因此不同的行車綫在增加運力的同時，亦會分批改用全新，且以通訊為本方式運作的行車訊號：

3036 號訊號系統置換合約
市區綫 及 機場鐵路逐步於 2018 至 2026 年起，改用法國 ALSTOM 及 Thales 的 #AdvancedSeltrac 系統

「沙田至中環綫」1152B 號置換訊號系統合約
東鐵綫預計於 2018 年起，改用德國 Siemens 的 #Trainguard MT 系統

「沙田至中環綫」1152 號更新訊號系統機組合約
西鐵綫、馬鞍山綫：2018 年起更新現有的法國 #Thales #Seltrac 機組

在置換訊號系統期間，傳統、簡單而可靠的軌道電路（Track Circuit）會維持運作，亦只會由新的聯鎖機制，限制可以設定的路線

即使行車綫上同時有使用新、舊車載電腦的列車一同行駛，他們仍有多重機制保持安全車距

而東鐵綫會待列車裝妥新車載電腦後，一次過切換至新訊號系統，軌道電路亦會在切換前後如常運作

其實，香港過去曾有四次置換行車訊號，以及多次安裝全新訊號系統的經驗，包括：

1996、1997、1998 年
市區綫 及 東鐵綫 分別改用法國 #Alstom SACEM 及 TBL 系統

每次工程都要經過詳細設計，以及在車廠內測試多達近百個列車或軌旁設備故障的情景

同時，機電工程署 以及 安全顧問亦會詳細審核風險應變計劃，確保轉用新訊號系統前後的行車安全

－

Automatic Train Control and Interlocking mechanism is the core of signalling system

The expected life of Automatic Train Control system is about 20 years therefore different running lines will adopt brand new communication-based signalling during the capacity boost :

Contact 3036 replacement of signalling
Urban Lines and Lantau Airport Railway will adopt French-made ALSTOM and Thales AdvancedSeltrac Signalling gradually from 2018 - 2026

Shatin to Central Link Contract 1152B Replacement of Signalling
It is estimated East Rail Line will switch to German-made Siemens Trainguard MT Signalling from 2018

Shatin to Central Link Contract 1151 signalling modifications
Signalling components on West Rail and Ma On Shan Lines will be updated from 2018

The simple and traditional Track Circuits will keep operating during the re-signalling process thus trains can keep apart at a safe distance through multiple mechanisms even trains are using new and legacy Trainborne Computer on the same running line

While East Rail Line will perform a one-time switchover once the new Trainborne Computers are ready each train. Track Circuits will remain in operation before and after the changeover

Hong Kong has four re-signalling and new signalling installation experience in the past including :

1996, 1997, 1998
Urban Lines and East Rail Line switched to French-made Alstom SACEM and TBL Signalling respectively

Each re-signalling work must go through a very-detailed design. Hundreds of disruption scenarios for both train-borne and trackside equipment are being tested inside depot

Electrical and Mechanical Services Department and safety consultant will also examine these risk and contingency plans to ensure trains are safe to run before and after the re-signalling work #MTR

原有嘅track circuit本來係要繼續運作，只係新加坡東西綫TWE冇傳統訊號系統，但香港唔會有呢樣嘢發生